---
title: Fate Masters Episódio 21 - Analisa Masters of Umdaar
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores
layout: post
date: 2016-10-10 13:00:00 -0300
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
header: no
podcast_comments: true 
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Rafael Sant'Anna Meyer
 - Luiz Cavalheiro
podcast_time: "71min"
itunes:
  duration: 01:11:51
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FM21AnalisaMastersOfUmdaar/FM21-AnalisaMastersOfUmdaar.ogg       
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FM21AnalisaMastersOfUmdaar/FM21-AnalisaMastersOfUmdaar.mp3
   - size: 69869568
iaplayer: FM21AnalisaMastersOfUmdaar
related_links:
  - text: John Carter
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/John_Carter_of_Mars
  - text: Krull
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Kull_of_Atlantis
  - text: Conan
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Conan_the_Barbarian
  - text: Lensman
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Lensman_series
  - text: Duna
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Dune_(franchise)
  - text: Numenera
    link: http://newordereditora.com.br/project/numenera/
  - text: Ark II
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Ark_II
  - text: Terceira Lei de Clarke
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Clarke%27s_three_laws
  - text: Monólito do Passado
    link: /_posts/2016-07-25-OMonolitoDoPassado.md
  - text: Fate Horror
    link: https://www.youtube.com/user/profluisfcc
  - text: Dungeon World
    link: https://www.secular-games.com/dungeon-world/
  - text: Daring Comics
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/173130/Daring-Comics-RolePlaying-Game
  - text: Secrets of the Cats
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/134533/The-Secrets-of-Cats--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Elric
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Elric_of_Melniboné
  - text: House of Bards
    link: https://www.drivethrurpg.com/product/168186/House-of-Bards--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Jayce e os Piratas do Espaço
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Jayce_and_the_Wheeled_Warriors
  - text: Bastard!!!
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Bastard!!
  - text: Power Slave
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Powerslave
  - text: Boris Valejo
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Boris_Vallejo
  - text: Discworld
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Discworld
  - text: Doc Savage
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Doc_Savage
  - text: Indiana Jones
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Indiana_Jones
  - text: Rolemaster
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Rolemaster
  - text: "Anima: Beyond Fantasy"
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Anima_(series)#Anima:_Beyond_Fantasy
events:
  - time: "00:00:17"
    text: Abertura e Apresentação do Novo Fate Master Luiz
  - time: "00:01:48"
    text: Apresentação do Cenário
  - time: "00:05:16"
    text: "Os _Romances Planetários_ e os _Romances Pós-Históricos_: o fundamento de Masters of Umdaar"
  - time: "00:08:13"
    text: "_Pulp_ pós-apocalíptico, Terceira Lei de Clarke e o Ocaso da Civilização: elementos de Umdaar"
  - time: "00:10:58"
    text: "A Arte e a fluidez de Umdaar"
  - time: "00:15:50"
    text: "A Aventura Introdutória de _Masters of Umdaar_, as _Espadas Estelares de Su'ul_ (___Starblades of Su'ul___) e a descrição de cena em formato _Tactics_"
  - time: "00:19:35"
    text: "Análise das regras de _Masters of Umdaar_ para criação de personagens, incluindo as regras de _Geradores_ para as escolha aleatória de bioformas (raças)"
  - time: "00:25:30"
    text: "Sistema de _Motivação_ como uma alternativa à idéia de _Alinhamento_ e Poderes como Façanhas, incluindo escolha aleatória e as _'Listas de Compras'_ e a _Rule of Cool_"
  - time: "00:33:04"
    text: "Sobre o _Outcome Surge_"
  - time: "00:35:39"
    text: "Começando a diversão do narrador com o _Cliffhanger_, uma nova versão das _Disputas_, com consequências potenciais sérias!"
  - time: "00:41:49"
    text: "Aspectos Escaláveis como meio de aumentar o drama"
  - time: "00:44:33"
    text: "Sobre os Artefatos, de todos os tipos, incluindo coisas como usando artefatos que o personagem tomou de inimigos caídos, artefatos amaldiçoados, aprimorando artefatos, etc..."
  - time: "00:51:48"
    text: "Escopo de aventuras em _Masters of Umdaar_ e sobre a criação de Umdaar por cada narrado"
  - time: "00:54:28"
    text: "_Crossovers_ entre _Masters of Umdaar_ e outras coisas (incluindo _Bastard!!!_)"
  - time: "01:00:00"
    text: "Usando as regras de Umdaar para outros cenários, incluindo um presente dos Fate Masters aos jogadores de OSR, e _Cúpula do Trovão_ como um _Cliffhanger_"
  - time: "01:03:28"
    text: "Que adaptações faríamos para Umdaar"
  - time: "01:06:58"
    text: "Considerações Finais"
soundtrack:
  - music: Conquer
    artist: Shane Ivers
    link: https://www.silvermansound.com/free-music/conquer
  - music: Ambient Pills
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills
  - music: Ambient Pills Update
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills-update
---

__ATUALIZAÇÃO (2019-03-26):__ Recentemente esse módulo foi financiado em português junto com _Nest_  e _Boa Vizinhança_, que comentamos do [Fate Masters 45][fm-nest]. Lá damos maior detalhes sobre a aquisição dos três em português junto à Pluma Press 

---

__ATUALIZAÇÃO (2017-09-04):__ aqui fazemos um _mea culpa_ sobre esse episódio do _podcast_.

Houve uma série de citações ao D&D (o famoso _Irmão Mais Velho_) e seus jogadores que realmente foram de muito mau-gosto. Na época, estávamos voltando de um hiato onde tivemos equipe reduzida e portanto estávamos, por assim dizer, sem rítmo e tarimba quanto ao podcast, o que levou a esse tipo de atitude de nossa parte.

Recentemente houve uma série de críticas sérias a nós quanto ao episódio, e as aceitamos totalmente. Essas críticas apenas refletem críticas que recebemos anteriormente ___na época da publicação do podcast___ que já nos tinha levado a mudarmos nossa atitude quanto a esse assunto. 

[![O primeiro puxão de orelha](/assets/EmailUmdaar.png)](/assets/EmailUmdaar.png)

___Nota:___ Nome do autor do email editado por respeito à privacidade _do mesmo_

Somos gratos pelo puxão de orelha, pois acreditamos que, acima do nosso lema _Quanto mais Fate melhor_, _Quanto mais RPG melhor_. 

Pedimos encarecidamente desculpas sobre o que ocorreu, e saibam que os _Fate Masters_ tem sempre procurado melhorar cada vez mais o _podcast_ em qualidade.

Sempre lembrando que qualquer crítica adicional, o contato pode ser feito via email <fatemasterspodcast@gmail.com> e pela _hashtag_ #fatemasters na [Comunidade _Movimento Fate Brasil_ do Facebook](https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil/)

_Fabio Costa, o Mister Mickey (editor)_

---

Vocês pediram! Vocês imploraram! E os Fate Masters atenderam!

Na chegada do mais novo Fate Master, o _Cicerone_ do Fate Horror Luiz Cavalheiro, o Velho Lich Rafael Meyer e o Mr. Mickey Fábio Costa, os Fate Masters analisam um dos queridinhos da comunidade Fate ao redor do mundo entre todos os materias, em especial dos [___World of Adventure___][woa], [Masters of Umdaar][umdaar]. 

Falamos de cenários _pulp_ pós-apocalipticos, soluções elegantes para randomicidade pra Fate usando _Geradores_, descrição de cena no sistema de _Tactics_, e muito mais. E como você pode aproveitar tudo isso para fazer sua fantasia medieval/pós-histórica/pós-apocalíptica heróica _pulp_. 

E plantamos a treta em relação ao [_Irmão Mais Velhor_][dd]. E teleportamos o _Congresso Nacional_ para Umdaar.

Lembrem-se: qualquer  dúvidas, críticas, sugestões  e opiniões você pode enviar na [comunidade do Google+ do Fate Masters][gplus], na [comunidade do Facebook do Fate (com a hashtag _#fatemasters_)][fb], e pelo email <fatemasterspodcast@gmail.com>

Além disso, [temos agora nosso Espaço no _Google Space_][spaces] para você ouvinte comentar, trocar idéias, sugerir pautas e tudo mais.

[gplus]: https://plus.google.com/communities/100913016060492249875
[fb]: https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil/
[spaces]: https://goo.gl/spaces/gFqsaUsaSJN1boHH9
[woa]: http://www.evilhat.com/home/fate-worlds-and-adventures/
[umdaar]: http://www.drivethrurpg.com/product/155458/Masters-of-Umdaar--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
[dd]: http://dnd.wizards.com/
